有冇人覺得自己唔應該繼續生存

生得蠢，人又戇鳩
智力低
仲做嚟做咩

世上總要有你D咁既廢人

你覺得自己有咩叻 or 相對較叻？

早兩個禮拜嬲得滯打自己個頭
而家個頭陰陰地頭
做嘢Chur 得滯有壓力又痛
睇吓過兩個禮拜醫生點講

冇

渣ga

冇可能乜都冇，點都有一方面叻少少掛

eg. 唱歌、畫畫、運動、賺錢、社交 etc.

有冇食 SSRI?

讀城大已經係人生贏家 又扮廢

我都係on9蠢撚
生活咪一樣咁過，冇事嘅

其實冇咩人明自己
生得蠢，唔靈活，唔醒目
對做嘢、諗嘢、讀書真係好有影響
呢個世界就係充滿咁多競爭，我唔介意抖完再鬥過
但我介意點解自己資質咁撚柒差

你唔醒，但有冇家底先

死唔去嘅，有 Asperger 嘅我咪又生存咗咁耐
一樣冇錢、冇女、人工低、冇家底

唔係講笑，叫政府開依隻俾你食，新藥少啲副作用。

睇夠一兩年可以試吓申請畜牲兩蚊車費優惠

砍掉重練

隻藥有咩用

原來唔止我一個咁諗
希望有日可以突發心臟病快快趣落地獄

十a 唔到都係無用

唔想繼續生存又唔敢去死

A heart that's full up like a landfill
A job that slowly kills you
Bruises that won't heal
You look so tired, unhappy
Bring down the government
They don't, they don't speak for us
I'll take a quiet life
A handshake of carbon monoxide
With no alarms and no surprises
No alarms and no surprises
No alarms and no surprises
Silent, silent
This is my final fit
My final bellyache
With no alarms and no surprises
No alarms and no surprises
No alarms and no surprises, please
Such a pretty house
And such a pretty garden
No alarms and no surprises
No alarms and no surprises
No alarms and no surprises, please

我應該35歳前就會

維生素 S 嚟，冇咩用，但聽講可以抗抑鬱

的確，做唔到最叻嗰幾個做嚟做咩
呢個世界應該得嗰幾個人存在
其他人應該死撚曬

多謝你嘅好意
但我唔係要呢啲嘢

No
They need us
To exploit

我唔識點面對自己嘅人生
面對自己嘅將來

唔好唔開心啦
唔好同人比較咁多囉
做好自己 盡力做 搏有人賞識你

你會唔會有啲能力未被發掘咋

所以話冇人明
根本冇可能唔比較
可能你智力正常，聰明啲，所以先會咁講

今日先比人話思維比一般人慢

人類一切既煩惱都係來自社交

只要零社交就可以了

我有嘅優點人地一樣有，人地有嘅優點，我冇

係囉
一定要同人比較
人地霍金對世界有貢獻先叫叻架嘛
十a?有咩叻
起碼都要做到醫學博士先叫有用
其他都已經廢
你連十a都無 甚至連簡簡單單考個試都做唔到滿分
咁大個人 一事無成

所以其實呢個世界就係咁的了
所以又有甚麼希望

咁你不如講吓你有咩優點同技能，睇吓本窮狗可唔可以幫到你

有可能唔比？
叻人之間會鬥，普通人透過比較見到自己有咩唔叻，再鬥過
女人會拎自己條男朋友同人地嘅男朋友嚟比
男人可能少啲，但都有，鬥人工，鬥才華，鬥成績

鬥到死嗰一日，都要繼續鬥落去
都一樣有嘢鬥
一係贏，一係輸
鬥唔贏，就再鬥過，鬥到贏為止
你係人，人地又係人點會做唔到

我咪話一定要同人比囉
醫學博士呢啲就叻喇
其他？
返屋企啦
全部係一事無成

屌，嗰啲醫學博士打成世工都唔及劉鳴煒做 CEO 一年收入，人哋仲要係法律博士 + 財務分析師

全部死撚晒佢啦

根據你個理論你要贏哂全世界你先會心息喎

所以你標題講得啱呀
我地呢啲無用的人
根本全部唔應該存在
做野做得好辛苦 但辛苦唻根本一啲意義都無

唔係收入問題
係意義問題，對世界有貢獻，救人
果啲CEO都係等如無用

財務分析師？ 唔使講啦下話
完全無得比
夠人有意義咩

所以話十a算什麼
諾貝爾獎就叻喇
拎唔到諾貝爾都要做醫學博士先叫叻
十a都唔叻
我地連十a都無真係有咩用

講真，樓主想鬥 title，點有得同二世祖鬥呀，人哋資源多過你，學位、虛銜、地位自然高過你

但如果鬥對世界嘅 contribution 可能仲有得鬥嘅

不嬲都係鬥緊意義
Title? 食父蔭有咩叻
玩財技有咩叻
你讀書做到醫學博士咁就叫叻

所以我地無論點努力做野都係毫無意義
呢個就係人生的最大悲劇
都係人生同我地開的最大玩笑

我唔覺得醫學博士有咩叻，整個 AI 取代依班背書蟲就差唔多

整到嗰個就威威

或者家徒四壁晌廁所讀書讀到十a咁都叫叻嘅
所以有少少家底的出身攞十a好應該丫
有少少屋企供養又攞唔到十a的要大力反省下
點解人地晌廁所讀書都攞到十a, 自己有咩用

係少啲副作用 但食完個人渾渾噩噩 開唔開心都冇乜感覺咁

食咗八年 SSRI，以前唔係食依隻。

依啲藥冇你講得咁大副作用，當然亦唔覺有咩大作用，食耐咗真係同維他命 C 冇乜分別

我食左差唔多半年 慢慢都覺得冇乜用

做研究唔係背書果範啦
你咁講你唔識野姐
研究疾病細菌治療不治之症果種意義
再反過來諗返你地平日營營役役做嘅野

不過整AI都算係對人類整體進步有貢獻
整到都可以俾個叻你嘅

咁死啦，Bill Gates 都要反省吓點解要有個律師家庭，仲要靠老母識 IBM 啲人先起到 Microsoft

佢唔係要反省
係叫成功係應份
唔係叫叻
唔成功叫無用

叫渣ga

我地依啲平凡人仲衰過地底泥
地底泥唔付出=>無做野=>無意義
我地勞勞碌碌好辛苦好努=>做啲野都係無意義🤷‍♀️

人生

一隻奴隸冇意義嘅產出 x N隻奴隸 => 有錢人嘅意義

對！
就好似我上面個cm咁講
They need us
To exploit
奴隸用得真妙

到底做人為咩
唔係話唔比較就唔比較
好似襯衫咁，因為同其他人比較完之後先知自己著衫唔好睇，著得柒
呢啲唔係就係比較嘅作用咩？

吓，擺到明抗抑鬱藥嚟

結果冇意義都算
連過程都係冇意義

提提你，同龜sir傾計會有駁錯線情況出現

龜sir頭先做咩唔應我

又番工被人蝦？

Try to appreciate

Y u think so?

推廣正能量個啲正一仆街嚟
根本冇切身處地諗過滿身負能量嘅人咩感受

其實自己有冇長處唔重要
唔一定要飛黃騰達，做個冇出色嘅人都冇問題
最緊要係有自知之明
唔好夾硬迫自己去求啲冇嘅嘢
好多人就係咁搞到抑鬱

會諗到自己有冇用，要唔要存在
已經比人行前一步
如果覺得做人真係做到無撚用
放開懷抱試下接受呢一點
做番粒社會機械，安安份份做啲低賤嘢，其他人唔願做嘅嘢，反而係條出路

總好過聽啲人講think positive ，加油呀你得嘅 呢煩廢話

有自知之明 蠢極有限

來日方長 好多野估唔到既

無家底又唔醒 咁勤唔勤力先

我唔想老咗之後仲要掃街

老無所依最後要訓街

你的出生如何
你的際遇也必如何
你的高低亦必如何

假如高低早以注定
你亦只能爭取在你限度嘅最高點

就好似 Bayes' theorem 所講

P(A | B) = P(A & B) / P(B)

而你，只能夠控制 P(A)

No alarm

你仰望到太高 貶低的只有自己

雖然我咁樣鼓勵人
但我都有你呢個諗法
其實一定要同人競爭？
定係做好自己就夠嘞？
我都唔知... 🚬

王菲 給自己的情書作詞：林夕作曲：C.Y.Kong編曲：Cy Kong請不要灰心 你也會有人妒忌 你仰望到太高 貶低的只有自己別盪失太早 旅遊有太多勝地 你記住你髮膚 會與你慶祝鑽禧

搏有人賞識你
係咪暗示緊要成為個 大家眼中既叻人
咁同樓主想法好似冇分別....?

係香港先中意鬥生鬥死
自給自足就夠啦

政府又衰 幫手exploit

師兄你咩病呀...

P(A | B) = P(A & B) / P(B)

P(成為傑青 | 出身窮)
= P(成為傑青 & 出身窮) / P(出身窮)
= 0.01%

P(成為傑青 | 二世祖)
= P(成為傑青 & 二世祖) / P(二世祖)
= 35%

Asperger + Depression

P(入名牌大學 | 出身窮)
= 0.01%

P(入名牌大學 | 二世祖)
= 11%

唔好夾硬迫自己去求啲冇嘅嘢
如果我渴求既野 好難先得到 又好想要
可能用好多力都追唔到 應該放棄？

好似袁生畫漫畫咁 你點睇..?

讀過書既
睇法係唔同啲既

所有嘢都有極限

有見地

要點接受自己既命運

睇你打字都正正常常
相處冇大問題掛

我相信概率，所以我唔敢再癡心妄想我會係下一個 Steve Jobs, Mark Zuckerberg, Bill Gates

但我希望喺我能力範圍內作出最佳嘅選擇

人生嘅問題在於細節

睇人啦
如果你份人本身正能量到百折不撓，根本就唔使呻到要問自己嘅存在價值喺邊
到咗一個地步去質疑自己唔應該生存，咁好明顯係俾你渴求又得唔到嘅嘢壓死咗

相信自己唔會成為Bill Gates，係咪要放棄成為 star 既念頭

我覺得呢個年代 個個人都想有個舞台
畀自己大放異彩(star)
我即使unlikely to be 都唔想放棄呢個念頭
可能再大個啲就會放棄

我的志願
是成為大財團&貴族的一名小奴隸
天天定時返工放工
將我的青春燒盡
照亮李家、郭家和劉家的後裔
讓他們世世代代享受成功的人生

Thx bro 呢段野好啟發性

But you are living in Hong Kong rather than United States

大放條毛呀

我係朝呢個方向諗
但未必一定係大財團，或者你根本做咩都同有錢佬生意脫離唔到關係
因為我選擇個條路係咁

好多行業等緊人用
小巴巴士冇人揸，保安唔夠人
土生土長香港人嫌工種低賤
認命嘅咪去填補呢啲位囉

唔好問我點解要硬食呢啲咁唔人道嘅制度，返10幾個鐘搵得個少少，因為依家前題係講緊個人蠢，做咩都唔成功

你依家都未諗點做人有乜意義
仲考慮咁長遠做咩
話唔定過多兩日又有架校巴冇拉break呢
咁倒不如喺短時間搵個低難度又有啲啲意思嘅嘢做自我滿足下
到時先再諗人生意義

That means you want more money?

Or, you just want a meaningful life?

There are two different things.

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停， 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

你都算ok 呀
你睇樓上呀龜sir
我form 4 睇佢睇到今年final year佢都仲係咁

唉

我仆街嗰時你知咩

而家都唔係好，算有啖食咋

I mean 佢都仲係九唔搭八

九唔搭八，同，英文好壞並無直接關係

成個東亞社會一日到黑淨係識得講「用處」、「價值」。

從來都唔諗吓正正就係因為呢兩種垃圾觀念鎖死咗人類嘅發展潛力。

大智若愚姐, 冇事冇事

呢個世界有邊個地方唔係

「價值」可以有唔同嘅定義

廢亞文化嘅「價值」：
財富、地位、名聲

拉丁文化嘅「價值」：
貢獻、創造、合作

我都想
不過細節決定勝敗
考試、溝女如是

龜sir你對於MK嘅定義係隨住心情同埋對象而定

自己唔叻咪唔好同其他人鬥叻
有冇聽過蝙蝠理論?

我估你係大學生?
自己唔叻GPA唔夠高, 咪唔好用GPA做自己賣點, 專注搵下intern, 用工作經驗取勝

識我嘅應該係econ人?
建議你睇下依篇文

我假設你數學唔叻, 英文唔叻
咁你普通話得唔得?
同埋正如我上一個留言所講, 你咪累積下工作經驗, 增加下對行業/世界嘅認知。

如果你第時有job interview, 人地最後會問你有冇嘢想問。你不妨問多啲個job position嘅工作內容係咩？
咁樣你每次interview都會學習到關於依個行業嘅嘢, 下次in其他公司果陣你咪表現到你好熟悉依個行業。

總之你參透下蝙蝠理論。自己唔叻就唔好同人地鬥叻, 仲有其他方法取勝嘅。

咁如果明知自己依十年行梗衰運呢

考運又冇人哋好，GPA 當然一般般

事業當然亦冇啲咩起色，唔俾人炒已經執到

感情唔洗講啦，跟紅頂白人之常情，唔通見你兜踎梗會同你一齊？

咁你靠咩嚟取勝？

話俾人聽你好有毅力，不過仲仆街梗

我覺得依個方法唔係咁 work

搵個風水佬幫你轉下運囉

我覺得行衰運嗰時真係宜守不宜攻
反正你做咩都好都好大機會失敗
咁唯有乖乖哋做隻港豬打份屄工
有時間就食玩瞓同讀書
好過你唔認命係咁博
最後得個桔

City 世界第一

比人飛埋

屌我都試過

胃痛胃脹醫唔好，我屌你老母

其實主要都唔係讀書
做人唔醒水、唔聰明、諗嘢唔透徹
要人地指點幫手先搞得掂
份人又冇咩自信

諗嘢都戇鳩
呢一世真係玩撚完

係 因為人生其實無意義

人間五十年、下天のうちをくらぶれば、夢幻の如くなり 一度生を得て、滅せぬ者のあるべきか

係囉 邊q個話生命滿希望

開補習社啦

U are exceptional case

龜仔你唔好洗版啦
啲人唔敢入嚟啦

佢唔洗版我洗囉

又要鳩坐九粒鐘

我返工都遇過一啲轉數好慢的人。
我只可以話你需要多啲經驗。
做第一次嘅時候你反應慢,好多嘢睇唔到
你做第二、第三次會好啲掛

有唔明就自己search下、研究下、問下人

中學讀econ，maths，同accounting 上堂都聽唔明
番去睇書又睇唔明
覺得好鬼死挫敗
呢三科都要去到臨study leave 先開始知咩嚟，同點做paper
究竟econ同accounting 洗唔洗天份
定係好似張五常咁講要去到廿歲要靠經歷先知係咩嚟

DSE Econ唔洗天份ga wor
可能係你學校教得差, 書又寫得差

果然係毒

拿10a有咩用
搵到錢先係王道
好似那條幣少咁
中學dse炒晒
升唔到大學
公屋仔
都撈到發大達
通街派錢拋錢

讀到醫學博士有幾叻
鬥意義
發明到改變世界的野先

Eg Founder of Apple Inc
Eg Founder of Google Inc
Eg Founder of Microsoft
Eg Founder of Wikipedia
Eg Founder of Bitcoin
Eg Founder of World Wide Web
Eg Founder of Linux
Eg Founder of jQuery and Ajax

樓主你讀英中定中中
以前hkcee年代都識唔少人
讀英中，科科F (相等於dse level 1 )
轉中文自修/repeat，即拿c or above (相等於dse level 4 or above)

Hkcee grade c 計percentile應該係level 5添

我都係, 之前去做智力檢查, 唔識填張申請表,
做唔到

知道要玩落去唔太想繼續玩落去

Founder of Tensorflow
Founder of Keras
Founder of Kaggle

好多醫學問題都要用靠機械和 ai 解決
如果冇左顯微鏡
人類醫學都仲係巫醫年代
唔知道衛生咁重要
以為風水保健康添

全部都係美國佬

希望下世投胎去美國

你有無試過去掃街倒垃圾認識多啲朋友？

點解要去掃街先識到 friend?

貢獻

對我呢啲享樂主義既人黎講真係....

香港平民除咗做螺絲之外仲有咩 value？

IT 界

Apple, 美國
Google, 美國
Microsoft, 美國
Amazon, 美國
Facebook，美國
Youtube, 美國
Linux founder, 芬蘭出世，後移民美國
Unix founder, 美國人
Redhat, 美國
Ubuntu, 英國
Yahoo founder, 台灣/美國
IBM, 美國
Intel, 美國
World wide web, cern, tim lee 英國人，歐盟研究
台積電（7nm cpu first deployment）, 台灣
Sony，日本
Pansonic，日本
Hitachi, 日本
Samsung, 南韓
LG，南韓
Huawei，中國大陸
小米，中國大陸
Wechat, 中國大陸
Boeing, 美國
Airbus，歐盟

科技研究
1 美國
2 歐盟
3 日本
4 英國
5 南韓
6 大陸
7 台灣

香港乜都冇

有誠仔

主要係戇鳩
英文睇唔明喺度死磨難磨
唔識上網同上google查

有冇讀psycho/腦科嘅可教吓點變醒目啲